趁美國忙於防疫 中国共軍在南海如入無人之境

美國武漢肺炎疫情嚴峻，確診數已破38萬例，逾1.2萬人死亡，美軍也難倖免，至今已有4艘尼米茲級核子動力航空母艦爆發感染，導致美軍全球布局受阻。近年來美、中極欲搶佔優勢的南海也在美軍忙於防疫之際，讓疫情趨緩的中國有可趁之機，軍事動作頻繁。

《CNN》指出，過去幾週，中國人民解放軍英文版網站發布多篇海軍行動報導，以及海警在南海西沙群島附近撞沉越南漁船，更宣布要強化在武漢的軍事建設。此外，在美軍航空母艦羅斯福號爆出群聚感染，航向關島停靠後，中國隨即在南海進行軍事演習。

美國五角大廈為防止疫情擴大，宣布包括軍隊停止移動及取消訓練、演習等措施，甚至連新兵訓練也被迫中斷。

前美國印太司令部聯合作戰指揮中心指揮舒斯特（Carl Schuster）表示，「我認為中國趁美軍忙於處理疫情之際，藉由展現他們想要，也有能力隨心所欲行動的情況下，來強化他們在南海的地位。」認為撞翻越南漁船就是明顯的例子。

據《中國軍事》報導，中共解放軍3月底在南海進行作戰導向的聯合軍事演習，參與的包括水面艦艇、潛艦及戰鬥機，且還強調是在美軍平凡派遣軍艦、軍機「闖入」南海的時間點。

致命十四天

珍珠港2.0

支那啲軍隊就算啦

唔好意思，好怕大家忘記了，可唔可以入嚟幫手推一推
［5個月］［整合］大家記唔記得今日係咩日子